༺歷史博物館常設展《香港故事》圖片收集༻

話說歷史博物館嘅展覽《香港故事》開埋今日，就會閂2年翻新
到時翻新展覽後，都唔香港歷史知會點被篡改成點

因此樓豬想開個post收集大家參觀歷史博物館影低嘅相
可以講埋張圖係關於啲乜的
做個紀錄，令錯過咗嘅香港人都可以睇返啲圖

由於樓豬最近好忙，喺展覽閂之前都冇機會再去參觀
深知喺連登開post一定要有圖，
但樓豬得啲遠古時期，而且得144p嘅圖可以攞出嚟
Ching們唔好介意

拋磚引玉

立場新聞嘅片：

最後多謝返各位巴絲

扌隹扌隹扌隹

多謝巴打幫手推

多謝巴打

推

Thank you bro

Up

歷史博物館要嘅係真正嘅歷史係 非唱好某國家或者政權

有意思文，推

Halo催絲

上次去冇影到幫手推

Agger
好鍾意睇舊時港英時期嘅歷史

感謝巴打

以前去冇影夠相，近排又去唔到
感謝幫推

有冇人

講到明 增加多啲97 後嘅歷史

最多十年 唔知會洗腦成點

要起個黃色歷史博物館 捍衛

立場live聽到有人嗌口號
好感動

港督嘅相都好似冇得留低
得返吹捧鄰国嘅歷史又有咩好睇

Btw多謝幫推

係 可摸以幫手推 先啱

多謝巴打幫推
個post冇乜人入推唔起
冇乜Ching入嚟貼圖

載入

多謝你

係圖！！
多謝巴打捧場

正經po無人理

求求

催催

可能連登少人對歷史有興趣/ 少去歷史博物館

今日真係好多人去 仲感應到好多手足

Last goodbye

push

有圖！
多謝巴打捧場！！

唔係改 FREE 果到炸咩

感謝巴打嘅圖！！

今日想去睇多次
但都係廢是去

[url]

嗰到咪最多香港歷史囉

睇返歷任港督做過嘅功績
四條特首都比唔上求其一個

返到屋企先貼圖

2003年沙士 一定係因為香港人食野味先

係成個《香港故事》常設展都翻新曬
同時會喺新展覽加更多香港97後嘅元素

啲圖好靚
多謝巴打

仆街啦今鋪 我以為得果層改 無上到去 ...
我仲同條仔講 樓上鴉片戰爭果D去海防睇仲多啦 ~
佢見到實屌死我 今鋪

推多1次提你

而加先知1989年百萬遊行係冇提過64

然後再吹捧鄰国開自由行救港

同當年皇后碼頭一樣下場

即將消失嘅經典圖

Uppp

樓豬直程冇得去
唯有求萬能連登巴絲有冇儲低多啲圖

多謝巴打提供嘅靚圖

之後實改到咩都無

好鍾意入面啲建築
唔知翻新後，啲建築物重會唔會保留呢

byb byb督爺

有咱們偉大祖国嘅輝蝗史

好靚

病貓牌匾

肥彭係唯一一個無著個

我反而瘋狂影文字，因為呢d一定改得最勁

lost cause

唔記得呢個係乜，有無補充

感謝各位連登巴絲
個post成功上到熱門

非官守議員

日本投降書

日本喺香港嘅文宣
啲中文好Google translate翻譯，啲文化怪怪地

以前好鐘意去
每個月都去一次
好鐘意舊式6-70年代既香港
好有人情味

Too simple

Strong post lm

首席非官守議員

今日去咗

呢位巴識貨, 有冇得zoom到最左上角兩張報紙寫乜, 我影左好耐都影唔到

推！

係影片，主要想影李麗珊印有香港coat of arms嘅港隊服，但真係無能為力，只影成咁

願香港可再重光

岩岩7點走左 仲係好多人
依家人散未

我早2個禮拜去咗
個陣無咩人

太暗了
可能要搵啲專業級巴打用單反先影到

有冇人記得以前其實係有啲舊時學校嘅揭蓋式書枱，講少少學校嘅歷史，但依家變咗講股票市場同埋好懷念以前個段講以前香港電影電視劇歷史個段片，依家嗰條係新片想睇返啲相同埋條片

好想去

睇下教科書改成點

入面唔比開flash
the times標題the final farewell to hong kong, 標題好有先見之明

好似幫香港影遺照咁

我用iphone 7, upload相好慢 定係我屋企wifi太廢

無錯
越睇越唏噓

咁係《香港故事》嘛，唔係中國北京故事。

應該係網絡問題

推 回憶

67暴動都好似無講

香港故事=2012集總上台……………

LM

補相

仲記得個班房播緊在森林和原野

好可能乜事都無，因為一定係外判俾支那公司，一定乜Q都唔做，換撚咗江澤民張相就算最認同支那公司就係今次

鴉片戰爭英文仲係叫anglo chinese war, 絕對相信開館之後會改做opium war

最後果個展館條片有講
有提過一句文化大革命
之後嗰年就六七暴動

都唔係既，粵劇一定改做京劇

我意思佢係連89遊行係聲援當時北京學運都冇講

都係,
不過我相信大部份人都係影圖, 所以我先影文字

梗係唔少得大家童年陰影個塊鏡

不是一直都有咩？ 場地佈置一樣

香港再見

影低份歷史文件

陶狗

有部機有講香港三次暴動

特登嘅

留名

喺97大限之前可以以香港 而唔係HKSAR呢個身份贏

已完

六四嗰邊有個電視仔, 都有講, 同埋一段好短文字, 唔記得邊度睇到,
但少成咁, 根本唔會有人睇到

失去咗先識珍惜
有幾多人對香港史有根本嘅認識呀？
最簡單開埠年份有幾多個知道

閣樓兩樣展品，豁免警員搜身許可證 同埋 宵禁期間嘅夜行執照，係咪可以去堆填區

其實正常係會睇到
只不過宣佈閉館後太多人

pushhhhh

我尋日去影, 好彩唔多人, 但李麗珊嗰度我諗住影香港coat of arm, 點知有個細路女影走左段片, 想爆佢老母, 又要睇多次

好多人明顯係趁墟，聽佢地講嘅嘢就知

可能下次香港參加奧運要叫XG, 又或者直接入中国隊

成報標題夠寸, 15分鐘決定香港命運

而家變成咁

有無講67暴動之後既香港節？

同意
但多啲人知香港既歷史係好事

嗰陣睇呢條片睇到眼濕濕
講得好感動

份蘋果jeng wo

巴打影到個舊香港feel出晒嚟

肯定無得留低

P佢K, 連李麗珊企上頒獎台都cut左, 當然更唔會有升米字旗嗰段

多謝多謝，不過啲相係2008年時影喇，
果時仲係用canon 350d相機

有, 舞會都有講, 但我覺得將來都會cut晒

至少大家趁最後有得睇都識吓珍惜
以前放假得閒去真係包館咁 冇乜人
上星期平日去見都好多人 心情複雜

以前得閒會去下當涼下冷氣
無乜點樣仔細去睇下文字描述
依家喺呢個時候閉館更新
由一個721事實都可以扭曲嘅政府去改
實會諗到英殖堆歷史應該無得剩
先至去睇，仲發現佢寫嘅同依家嘅香港已經好唔同

以下呢句已經係笑話一則

miss左添
都係電視仔講？

編幅短到
明明67暴動對當時英中關係同政局好大影響

兩張相仔, 唔發現係好正常

exac7ly, 明顯唔想人知,
我中學時都有讀到呢部份,
而家DSE唔方會教, 最多好似今次咁, 六七暴動一段過就完, 連林彬都唔講

遲下香港啲archives冇晒

上年8月polyU有個展覽講香港節
非常高質

香港既最後一頁

今日fb有個墳場group
有人post左林彬個墓碑出黎

唔敢提越戰, 就咪L講美軍啦

好懷疑堆英殖文物會有咩下場

Pish

97前官方檔案英國應該會保留,
我係擔心97後

你啱，如果可以嘅話可以搵人幫手整過archive 網，入邊分晒類

我一路以為係大堂展覽要換
唔知原來係成個展廳
好後悔

BTW, 日治時都用左好多篇幅講東江遊擊隊, 香港保衛戰就輕輕帶過

我都想知有冇人識整, 我upload上連登好好好慢

邊撚度有一個國家會關撚咗個歷史博物館兩年㗎

有冇人有影底早期英殖時期啲相？
嗰個位係擺左喺第一個電話發射站隔離 同郵票同一間房

唔知喎，要喺呢度睇吓有冇IT狗可以幫手整下

THANKS

推
香港歷史

推推推

講開呢個我都有印象 以前去睇歷史博物館係唔會特別留意呢d 野
今次睇展覽 個感受好唔同

呢個? 我得字jar
維多利亞城

整個歷史博物館同科學館都會翻新

唔係依個 係有3個相框 裡面擺左三類型相
譬如社會唔同階層 同埋舊景點
我記得有cu同kong u

好鍾意以前嘅嘢

舊景點我可能miss左, 完全冇印象
係唔係呢個教育? 圖片可能要等其他巴絲補充

唔係依個 但都多謝你 我喺裡面都係睇字多

我冇咁呀q，覺得成班人last moment去打卡係值得高興，反而係覺得悲哀
因為片面嘅認識係不足夠
呢種「好似做咗野」嘅心態，其實係冇用
下星期大家就會當冇事發生
書店大把港史書，從來冇人睇
btw，仲未計香港故事本身嘅舖排其實係刻意避開咗好多政治史嘅野

Source:

大家有冇咩睇法？

我唔記得左喺邊個位提過有講
講有班北京學生集會
但無提天安門依三個字

前館長丁新豹本身都係藍藍地, 本身已好bias

條友睇乜架
史前時代嗰部分係講緊嶺南唔係自古以來中國一部分喎，漢還漢，越還越，係後來去到西漢時期越文化先至消失

有羅記獅子山下

表揚67反英抗暴

po相 ching ho ball

講鬼國故事既請都唔撚入
睇完一身衰運

我估會列出大紫荊勳章名單, 包括67英雄楊光

冇見到科學館會翻新嘅消息喎

歷史發生咗就永遠都唔會變，港共就走去「翻新」歷史博物館
科技日新月異，又唔見港共去翻新科學館啲擺設

巴打有冇圖？
想睇下

巴打可以照upload啲圖上嚟
慢慢嚟唔緊要，分開幾次upload都得

歷史博物館、科學館分階段12年擴建 免一整代學生無法參觀

CLS 12年!!!

又有可能喎
但係啲歷史介紹文字都有機會改曬
同埋鄰国公司會唔會整爛啲香港文物

其實啲大型擺設統統都有危機
留名等睇之後仲有冇 "隻十牌牙刷"

bno撚移民去英國
變撚埋BC (5+1年) 都未起好

其實科學館真係要大執, 啲科技停留係200X年.
陪過鬼佬朋友去睇, 好撚老尷

真係12 years a slave

唔緊要慢慢upload分開幾次upload都得
連登upload相係慢啲

宜家睇落又覺得冇乜嘢，唔恐怖
可能喺現場睇，感覺會真實啲

睇字頂住先, 張由其他巴絲幫手

有冇巴絲會去孫中山博物館影相, 我記得有一part係孫中山與香港關係, 定係辛亥革命與香港, 雖然冇話會閉館大執,
但總會覺得會靜靜地換左內容

個館唔會閂曬，不過就冇咗《香港故事》展覽呢個靈魂

排隊排左超過30分鐘，但係都有堅持到底，去到閉館前15分鐘先走！

Pushhhh

以前香港真係好靚好有味道

以後可能會大大篇改到工聯會為香港人對抗英殖不公政府呢
暴動係政府逼人民反抗，工聯會功不可沒
總之乜柒都話英國錯

我得閒放返上電腦, 先再慢慢放上來, 電腦upload會快D,
不過純文字其實好悶, 要等佢開館後先有得比較,
希望到時我仲係度

諗起行到最尾回歸交接比支黨就心up

請問係咩app 好靚

要影就成個孫中山史跡徑影

佢而家連土製菠蘿炸死兩姊弟、暗殺林彬都唔敢提,
將來一定會美化

會唔會好難行, 我係路痴

講開再問一問, 咁各位覺得大館展覽值唔值得去,
沙田文化博物館應該無乜要紀錄?

NOMO免費

其實我係絲
我依然會記住各手足嘅煲底之約
希望到時唔駛係連登見

恐怖在你原本唔覺
突然無啦啦見到有個人係鏡到化緊妝

Made in Hong Kong

唔該哂

其實之前都有影左少少
不過有啲影到人
希望留個記錄

Support!!!

lm

第日香港歷史博物館都要改名做香港解放博物館

香港故事序言：「偉大中国共產黨於1997年7月1日正式把香港從大英帝國霸權下解放，中国收回不可分割的一部分」

博物館請唔請人寫稿？想應徵

如果絲打有時間，不妨可以紀錄埋嘅
畢竟唔會幾時，佢哋可能又會好似今次咁，消失得咁急

推推

藍屍去唱民主歌聲獻中華第日一定唔敢播
仲有又睇下英國法律變歷史
偉大祖国賜給香港新一套陽光屍法

Push

其實唔急，係一早講咗會更新，不過係個個做deadline fighter一窩蜂湧去

同支那做同胞就日日比人踩到一文不值
做英國二等公民就比人又讚又捧
真係

留名
得閒上嚟貼相

去過兩次 冇大家想像中咁好架咋 特別係中英聯合聲明之後 尤其最後果段97既飛機片希望大家睇完之後有boo下

80/90年代既發展同港督我覺得都係特別少 明明個陣係黃金時代 政制開始好多改變

叫乜歷史博物館 改做愛國館算啦

pish

唔係美國嗰兩粒原子彈，日本會短時間之內投降?
藍絲而家仲當美國佬係仇人

想問下有冇巴絲以前join過導賞團？想知史前香港呢個火山窿下面係咩嚟

去過幾次，回歸果度從來冇入過去

好好珍惜,翻新之後一定變到太空館咁,幫支那打飛機

後尾先發現有張相炒左

我都覺得最後條樓梯嗰個位好靚 多謝巴打
以前既香港成個london咁乜都俾港共拆晒

香港重光

好多97前都拆咗架啦

Sor唔知道

我都覺 條片仲要播獅子山下 聽到毛管都棟埋

Puuuush

有無人見過呢張椅? 希望之後會出返嚟。(香港主權移交前的立法局主席專座)

明既會明

點解唔見左話中聯辦不干預香港嘅姜恩柱

就快180週年，行完一個三元
出年1月28日